{
    "question": "Sebutkan 3 kepribadian abu bakar Ash-Shiddiq. pliss jawab \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dermawan,rendah hati,lemah lembut</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "18-limbah-yang-paling-berbahaya-yaitu-a-limbah-peralatan-el-727",
            "question": "18. Limbah yang paling berbahaya yaitu ...    a. Limbah peralatan elektronik c. Limbah dari kotoran hewan\r\nb. Limbah rumah tangga d. Limbah berupa cairan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Limbah Berupa Cairan. </p><p>Karena limbah berupa cairan</p><p>ini sangatlah berbahaya dapat menyebar</p><p>ke perairan penduduk dan bisa juga </p><p>ke laut, bila limbah cairan ini ke </p><p>perairan penduduk maka penduduk tersebut</p><p>dapat sakit, dan apabila limbah cairan ini ke </p><p>laut, hewan hewan laut akan jatuh sakit </p><p>ataupun mati karena limbah tersebut. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-lima-syarat-wajib-salat-jumat-947",
            "question": "Tuliskan lima syarat wajib salat Jumat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Beragama islam</p><p>\u2022Baligh</p><p>\u2022Tidak gila</p><p>\u2022Laki-laki (wanita tidak wajib salat Jum&#039;at)</p><p>\u2022Sehat jasmani dan rohani</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>shalat Jumat dilaksanakan sebagai.</p><p>a. Islam.</p><p>b. Balligh (Dewasa), anak-anak tidak diwajibkan.</p><p>c. Berakal, orang gila tidak wajib.</p><p>d. Laki Laki, perempuan tidak diwajibkan.</p><p>e. Sehat, orang yang sedang sakit atau berhalangan tidak diwajibkan.</p><p>f. Menetap, (bermukim), orang sedang dalam perjalanan (musafir) tidak wajib.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-kerja-sama-dalam-bermain-musik-a-sangat-diutamakan-b-tid-606",
            "question": "4. Kerja sama dalam bermain musik ...    a. Sangat diutamakan\r\nb. Tidak perlu dipikirkan\r\nc. Tidak penting\r\nd. Harus diperhatikan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. harus di perhatikan.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.harus diperhatikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-tugas-rasul-diutus-ke-muka-bumi-578",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan tugas Rasul diutus ke muka bumi adalah ...     a menyempurnakan akhlak manusia agar memilih orang yang berada \r\nB mengajarkan ilmu agar manusia terbebas dari kebodohan \r\nC membawa kabar gembira dan peringatan agar manusia tidak ada alasan membantah Allah subhanahu wa ta'ala \r\nD mengabulkan seluruh doa dan permintaan manusia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. mengabulkan seluruh doa dan permintaan manusia</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pekerjaan-sehari-hari-dayang-sumbi-adalah-965",
            "question": "Pekerjaan sehari hari dayang sumbi adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pekerjaan datang sumbi sehari hari adalah menenun kain </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengenai-alat-musik-bedug-398",
            "question": "Jelaskan mengenai alat musik bedug\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bedug adalah alat musik tabuh seperti gendang. Bedug merupakan instrumen musik tradisional yang telah digunakan sejak ribuan tahun lalu, yang memiliki fungsi sebagai alat komunikasi tradisional, baik dalam kegiatan ritual keagamaan maupun politik.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bedug, alat musik yang ditabuh seperti gendang. Senantiasa dikaitkan dengan media panggil peribadatan. Alat musik tradisional yang sudah ada sejak ribuan tahun lalu ini berasal dari Cina. Berawal dari raja Semarang yang meminta pada Laksamana Cheng Ho agar bisa mendengar suara bedug dari mesjid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>MAAF</strong><strong> </strong><strong>KLO</strong><strong> </strong><strong>SALAH</strong><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-singkatan-dari-ikatan-pemuda-nahdlatul-ulama-490",
            "question": "Apa singkatan dari ikatan pemuda Nahdlatul ulama\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>IPNU</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau IPNU untuk yang laki\u00b2.</p><p>kalau IPPNU untuk yang perempuan.</p><p></p><p>semlga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-resi-drona-nuduhake-menawa-tirta-amerta-dumunung-ing-a-puser-670",
            "question": "25. Resi Drona nuduhake menawa Tirta Amerta dumunung ing    a. pusere samodra\r\nc. njero bumi\r\nb. ndhuwur langit\r\nd. ndhuwur gunung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Pusere samodra artine pusatnya samodra. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Semoga bermanfaat n membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-carilah-dan-temukanlah-perikop-yang-terdapat-dalam-kitab-su-857",
            "question": "TUGAS Carilah dan temukanlah perikop yang terdapat dalam kitab suci di bawah ini :    a. Yesus menyembuhkan orang lumpuh \r\n\r\n b. Yesus menyembuhkan orang buta \r\n\r\n C. Yesus menghidupkan Lazarus \r\n\r\n d. Yesus menyembuhkan orang yang kerasukan setan \r\n\r\n Berdasarkan perikop yang sudah ditemukan, jawablah pertanyaan berikut ini :\r\n\r\n A. Mengapa Yesus mau peduli pada mereka yang menderita? \r\n\r\n B. Apa pesan yang kamu petik dari kisah Yesus yang peduli pada orang yang menderita itu? \r\n\r\n C. Apa yang dapat kita lakukan untuk meneladani sikap Yesus dalam kehidupan di tengah masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.Injil Matius pasal 9, Injil Markus pasal 2, dan Injil Lukas pasal 5.</p><p>b.Markus 10:46-52.</p><p>c. yohanes 43</p><p>d. matius 4:24 , dan matius 7 : 22</p><p></p><p></p><p></p><p>A.Tuhan peduli pada mereka yang menderita karena Yesus memang datang ke Bumi untuk menyelamatkan manusia, membebaskan yang tertawan, menyampaikan kabar baik, memelekkan yang buta, menyembuhkan yang sakit.</p><p></p><p>B. bahwa sebagai wakil Kristus di Bumi, aku juga mesti peduli kepada sesama seperti yang Kristus beri teladan.</p><p></p><p></p><p>C.Ada beberapa keteladanan yang bisa kita contoh dari Yesus untuk dipraktekkan di kehidupan sehari-hari dengan pertolongan roh kudus tentunya agar kita bisa menghadapinya :</p><p>Teladan dalam Penderitaan. ...</p><p>Teladan Pengampunan. ...</p><p>Teladan Kerendahan Hati. ...</p><p>Teladan Kemurahan Hati. ...</p><p>Teladan tidak berdosa. ...</p><p>Teladan tidak pernah menipu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>selamat belajar kakk :)</p><p></p><p>semoga membantu &amp; bermanfaat kak :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suka-lila-den-ina-sapadha-padha-tegese-yaiku-224",
            "question": "Suka Lila den Ina sapadha-padha tegese yaiku\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mohon soal nya di perjelas ya dek. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}